<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?><Newsletter> n<Noticias><id_portal>106</id_portal><titulo>Delegada da Lava Jato é favorita para encabeçar lista tríplice</titulo><data>2016-05-30</data><conteudo> A delegada Erika Marena, integrante da força-tarefa da Lava Jato em Curitiba, é favorita para encabeçar a lista tríplice elaborada pela Associação dos Delegados da Polícia Federal (ADPF) para indicação do próximo delegado-geral da Polícia Federal (PF). A eleição ocorre nesta segunda-feira (30) e a lista deve ser entregue ao presidente em exercício Michel Temer (PMDB) e ao ministro da Justiça Alexandre de Moraes na quarta-feira (1).

Para o presidente da ADPF Carlos Eduardo Sobral, a paranaense é uma das favoritas por ser uma das coordenadoras da Operação Lava Jato. “Ela é experiente no combate a crimes financeiros e à corrupção, e por coordenar a Lava Jato, evidentemente seu nome se torna um dos favoritos para encabeçar a lista tríplice”, disse.

Caso seja nomeada, Erika seria a primeira mulher a assumir o comando da PF na história da corporação. “É muito positivo no sentido de empoderamento das mulheres em uma instituição totalmente masculina. Ela é um nome muito forte para encabeçar a lista tríplice”, disse Sobral.

A previsão é que o atual delegado-geral da PF Leandro Daiello deixe o cargo logo após as Olimpíadas do Rio de Janeiro. A ADPF aguarda confirmação de agenda do presidente em exercício para realizar a entrega da lista tríplice organizada pela instituição nessa quarta.

“Nós temos certeza de que o presidente Michel Temer acatará a lista trílplice”, disse Sobral. Ele minimizou as declarações feitas pelo ministro da Justiça, que criticou a elaboração da lista tríplice como forma de indicar o novo diretor-geral da PF. “A gente vê com naturalidade essa resistência do ministro da Justiça porque é uma mudança de cultura. Num primeiro momento ele ainda está tomando conhecimento de como a instituição funciona”, disse o presidente da ADPF.

O ministro afirmou na última quinta-feira (26) que a Direção-Geral, os Diretores, os Superintendentes Regionais e “todos os que estão atuando nas grandes operações” desaprovam o processo da lista em andamento. Para a ADPF, o ministro “demonstra clara desinformação sobre o funcionamento da Polícia Federal”. Os delegados rebateram as declarações de Moraes.</conteudo></Noticias><Noticias><id_portal>106</id_portal><titulo>Comercial mais racista da história obriga empresa a pedir desculpas</titulo><data>2016-05-05</data><conteudo> Considerado o “anúncio publicitário mais racista já veiculado na história da mídia”, uma propaganda de uma marca chinesa de sabão “lava um negro” em uma máquina. O comercial provocou críticas e repúdio em todo o mundo.

Com as contestações globais, o governo chinês teve de reafirmar as “boas relações” da China com a África.  “Bons irmãos”, disse o executivo chinês, reforçando que a China respeita todos os povos independentemente de raça.

O anúncio da marca Qiaobi causou revolta após ser divulgado nas redes sociais. No comercial, um homem negro é “lavado” em uma máquina e sai dela com pele clara e feições de asiático.

O mais chocante para os movimentos que condenaram o anúncio é o fato de que a peça publicitária foi transmitida na TV chinesa.

A empresa Shanghai Leishang Cosmetics, que fabrica o detergente Qiaobi, pediu desculpas aos negros pela propaganda.  A companhia também retirou o vídeo no canal de YouTube, mas ele acabou viralizando e foi postado em outros canais.

“Nós expressamos nossas desculpas pelo dano causado ao povo africano pela propagação do anúncio e a amplificação dos meios de comunicação”, afirmou a Shanghai Leishang Cosmetics.

O caso é uma oportunidade para os profissionais de publicidade e propaganda fazem uma reflexão sobre o conteúdo que expõem nas peças em que criam para serem veiculadas na mídia.</conteudo></Noticias><Noticias><id_portal>104</id_portal><titulo>Dois suspeitos de estupro coletivo contra jovem são presos no Rio</titulo><data>2016-05-12</data><conteudo> Dois suspeitos do estupro coletivo contra uma adolescente de 16 anos foram presos nesta segunda-feira (30). Raí de Souza, de 22 anos, que admitiu ter tido relação sexual com a jovem, entregou-se na Delegacia da Criança e Adolescente Vítima (DCAV), no Centro do Rio. Já Lucas Perdomo Duarte Santos, de 20 anos, foi preso também no Centro.

Os dois foram levados para a Cidade da Polícia, na zona norte. Souza e Perdomo haviam prestado depoimento na sexta-feira (27). Na ocasião, Souza saiu da Cidade da Polícia sorridente, dizendo ter “provado” que não houve estupro. Ele assumiu ter divulgado as imagens da adolescente.    </conteudo></Noticias></Newsletter>